https://web.archive.org/web/20011112013655/http://www.hojo-tsukasa.com/cgi-bin/bbs/bbs.cgi?function=log&logno=162

### [3240] けいちゃん	2001.09.27 THU 01:06:30　
	
「ときめき」発言・・【３２３２】めいさん、【３２３６】ちゃこさんがかいていたように、・・・そういえば、ありましたねえ・・皆川由貴の話で。でも、香に向けていったセリフ？ＧＨに言ったせりふなのだろうけど、やっぱりキザすぎるう～。でも、ＧＨって、やっぱり子どもだなあ・・・てつくづく感じました。やっぱ父と娘って感じですね。そんじゃ、おやすみ～
（みんなの意見聞けてよかった・今回の展開に疑問を覚えてたので。）

### [3239] ちゃこ	2001.09.27 THU 01:02:59　
	
書ききれなかったこと、色々。

「煽り文句・イラストの話」
ネット様（＞3223）や無言のパンダ様（＞3226）も書き込んでますが、私が
今回いただけなかったのは、実は本編ではなく「触れ愛」という煽り文句。
単行本のキャッチ・コピーもそうですが、な～んか引いてしまいます。
担当の方、一生懸命考えてるだろうに申し訳ないですが。

あと、単行本の表紙や今週号の表紙も実は、引いてしまってます。
（単純にイラスト。として見たときは、今週号の表紙とか格好良くて好きです）
ここへ来ての「リョウの全面解禁！」に「販売戦略」を感じて
何だかなぁ・・・と、思ってしまうのです。ゴメンナサイ。
こういうのって、先生の意志が、どの位反映されてるんですかね？
先生が「ここまでくれば、ＡＨの主人公をリョウだと思わないだろう」と
思って、リョウを全面的に出していくことにしたのなら、構わないんです。
でも、なんか先生の意志以外に「販売戦略」を感じてしまう。
私としては、作品を楽しむ時「第３者」の意図を感じたくないです。
そこら辺は、もう少し隠れてやって欲しいです。
・・・深読みするのは、本編だけにするべきですね。失礼しました。

＞ＣＲＡＺＹ　ＣＡＴ様「3227」
こんにちは。自分のコメントに補足説明させていただきます。
ＧＨのこと。「中身」的には、本当、幼稚園児レベルですよね。
あるいは、もっと幼いかもしれない。だって、私の１歳半の息子でも
様々な感情があって、色々な表情しますから。
ただＧＨは「外見」的に、二十歳前後の容姿で描かれているせいか、
表情を浮かべても、極端に「子供の雰囲気」にはならないように
思います。なので「年相応」と書きました。

「香がリョウを売り込んだ」
そういうのもありですね。何より香がリョウに会いたかったと思いますが、
ＧＨが「生き抜く強さ」身につけられるまで、リョウがガードすれば安心。
と、思ったかもしれません。

今夜はこれにて、失礼します。何度もスミマセンでした。

### [3238] あお	2001.09.27 THU 01:00:20　
	
祝･解禁！！
ちゃこ様(3220)のカキコに心から同感です！！あのガラスの中で見詰め合う2人はとてもよかったですよね。とても穏やかな2人の表情に惹かれ、泣きたくりました。ああ、そうか。香さんが生きていた頃は、2人はこんな穏やかな表情でいたんだな、と思って。香さんの鼓動を目をつぶって聞いている冴羽氏の姿は、なんだか香さんの話を聞いているようで。やっぱり香さんは、どんな形であれ、｢そこにいる」だけで冴羽氏の生きる意味になっているんですね。
GHと冴羽氏･･･パートナーにもなって欲しくないのは私だけではないだろうと思う(笑)。どちらかというと、冴羽氏の後継者の位置付けなら納得するかも(笑)。とりあえず、年の差や心臓の問題から、2人が｢くっつく｣ことだけはありえないと思っているので(笑)。

れす
＞sweeper様(3213)、Blue Cat様(3218)
明日香の話題で反応があるか、ちょっと不安だったためほっとしてます(笑)。あ、やっぱり聖痕編の次(今連載中かな？)から和也さん出てくるんですね。良かった良かった。だって和也さんのいない明日香なんて明日香じゃないんだもの(笑)。この点、言い換えるなら、香さんのいないCHなんてCHではない、という感じでしょうか(笑)。
レスありがとうございました！

### [3237] 三毛猫	2001.09.27 THU 00:10:52　
	
今週号の話題解禁ということで感想を言いますと、
ＧＨの心情が香に変わったとき、リョウの雰囲気も変わって欲しかったなと思いました。
バンチを初めて買ってＡＨも見るのもこれが初めてなんで、言えた義理じゃないのですが････。
リョウはどんな気持ちでＧＨを受け入れたんでしょうね。
最愛の人の心臓を不当に盗まれて、ずっと行方を案じていたのに、それが訳ありの女性に移植されて、目の前に存在している。
ＧＨが何も感じていなかったら、感情を押し殺してしまうところですが、彼女がきちんと香の思いを運んで来てくれたからこそ、リョウはＧＨに手を差し伸べたんだと思いました。
微妙にページの最初と終わりでリョウの表情が違うこと。リョウはこれで救われたんだと思います。
ＧＨも不幸な生い立ちからリョウとの出会いで救われたことになるし。
と、なると「ＡＨ」というタイトルはＧＨの事だけでなく、
リョウの心の事も指すんじゃないのかな。



### [3236] ちゃこ	2001.09.26 WED 23:47:16　
	
こんばんは。また、来ちゃいました。
今週号は、何時になく好き嫌いが真っ二つなんだろうなぁ・・・。
と思っていましたが、やっぱりそうみたいですね。

ま、あえてリョウをフォローするなら（？）　
彼は（アニメの世界での表現ではありますが）「 CHANCE」という曲の中で、
「誰かが俺に言った　俺には血と硝煙の匂いと、そして薔薇の香りが似合う」
とマジな声で言えてしまう人なので・・・
（↑これが「セイラの話」のクライマックスで耳に飛び込んできたとき、
私、大笑いしましましたからね。前にも書いたけど・・・）
あと、メイ様も書いてますが（＞3232）皆川由貴ちゃんの時みたいに
「恋愛の先生」にもなっちゃう人ですから。
「パーフェクトガイドブック」の「リョウの台詞集（？）」を見ると
眩暈がしそうなくらい、気障な台詞のオンパレードです。
ＣＨでは、他の要素でその辺が上手く隠れていただけで、
基本的にリョウは「気障男」だと私は思ってます。
（アニメでその辺が隠れてない話だと「声」の要素がある分、強調されて
引いてしまう話も、私には結構ありました）
どう考えても３枚目キャラなのに・・・その勘違いしてるところが（？）
リョウらしいのかなぁ。と、思ってます。

他の事も書くと長くなるので、また改めて来ます。

### [3235] まどか	2001.09.26 WED 23:28:30　
	
『今週号の感想』
今後の展開に不安を覚える。
何かリョウとＧＨが出会って、会話をして、待ち望んだ場面のはずなのに、凄くブルーな気持ちになりました。
今更ですが、改めて香は死んだんだなあ、というのが痛切に・・・。

リョウの「ときめき」発言はいただけない・・・。（笑）

### [3234] ナルー７	2001.09.26 WED 23:00:37　
	
はじめまして。ナルー７と申します。
今週のＡＨは、北条先生の画の雰囲気の変化を強く感じてしまいました。ＣＡからＣＨ、Ｆ．Ｃへの変化よりも衝撃を受けました。これも北条先生のこの作品への意気込みの表れでしょうか。

### [3233] 葵（ただいまです～♪）	2001.09.26 WED 22:03:08　
	
　旅行から帰ってきた葵です。旅先でも「バンチ｣をゲット♪荷物になっても「バンチ｣は離せないわっ♪

　今週号の表紙に「きゃ～っ☆」と発狂しました。ナイスですよねェ。コレ、今度のカレンダーには入んないのかなぁ…。

　さて、感想はといえば「ときめきってヤツだろう」と言ったリョウに私はギョェ～ッ☆と、思わず「バンチ｣を放っちゃいました。だってそんなコト、リョウが言うなんて皆川夕紀ちゃんの時みたいじゃないですか☆（古いなぁ…）あのときのリョウもそーとークサかったけど、今回のリョウも、かなりキテますね。

　でも「香の心臓を持つ」ＧＨと対面したにしてはリョウ、けっこう冷静でしたよね。ちょっとビックリ。やっぱりＧＨを見守る父親的存在って感じに見えました。ＧＨもトシ相応に見えたな。（今までずいぶん大人びてたし…）香の声であるＧＨの鼓動を聞いているリョウちゃんの目は、優しそうでよかったです。

　防弾ガラス張りの喫茶店…。海ちゃんならではですねぇ。でも、張り替えるのってお金かかるんだろうなぁ。モッチー、給料カットか？！

### [3232] メイ	2001.09.26 WED 21:58:50　
	
こんばんはー！お久しぶりです。
連休の前あたりからＢＢＳを覗いていなかったら、大変なことにな
ってしまいました。
神谷明氏がＢＢＳに来ていたことも知りませんでした・・・。

＜今週号の感想＞
ＣＲＡＺＹ　ＣＡＴ様（3227）が書いていたように、香がＧ･Ｈの
依頼を受けてきたように思えます。
かつて、新宿駅の掲示板を見て香が依頼を受けてきたように、今回
も同じなんじゃないかって・・・。
そして、これを、「シティーハンター」の最後の仕事にするつもり
に思えました。
ところで、リョウの「そいつは、多分ときめきってヤツだろう・・」
てセリフで、ＣＨ9巻・10巻に出てくるハンバーガー屋でアルバイト
していた皆川由貴ちゃんの話しを思い出してしまいました。
リョウにときめいていることに気づかずに苦しんでいる由貴ちゃんに
対して「そのうちドキドキはおさまり気持ちよさだけが残るよ・・・
この薬を見つめていれば！！」と言っていたのを読んで、なんてキザ
なんだ・・・と思ったものです。
そういう意味で、リョウは本質的には変わっていないんだなぁと感じ
ました。（キザなところがね）
そして、美女の依頼人が最後にはリョウに惚れてしまうところもやっ
ぱり変わっていない気がします。
その辺のところは、次号以降でまたゆっくり見ていきたいと思います。

今日はこの辺で失礼しまーす。

### [3231] sweeper（解禁！！）	2001.09.26 WED 21:09:44　
	
こんばんは。
解禁したので来ました。

＞Blue　Cat様。[３２１８]
「超少女明日香」の「聖痕編」についてのご指摘ありがとうございます。勘違いでカキコしてしまって、あお様[３２１０]にはご迷惑をかけてしまいました。大変失礼しました。「明日香」の話で思い出したのですが、「聖痕編」以外にも一也に似た人が出てくる話ありましたよね。

[今週号の感想]
「やっと会えた。」りょうとグラスハートの表情を見たとき、そう思いました。りょうの表情がとても穏やかで柔らかいなと思いました。今まであんな表情を見たことがなかったので、ほっとしました。もしかしたら、りょうはグラスハートの心臓の鼓動を通して香を感じたのかなと思いました。だからあんな表情ができたのかなとも思いました。りょうと香がテーブルをはさんで向かい合うシーン。香がグラスハートを通してりょうを見ているようにも、反対にりょうがグラスハートを通して香を見ているようにも見えました。りょうはグラスハートと再会して全てを受け入れたような気がします。
それから、グラスハート。今まで表情が少なかったけど、今回読んでいてホッとしました。自分の感情ではないけれど涙を流したり、「ときめき」を知ったときの表情が可愛らしかったです。
ラスト、りょうがグラスハートの手を取るシーン。素敵だと純粋に思いました。でも、相手が香だったらどんな感じだったかなと思ったのも事実ですが。
余談ですが、今週号の表紙。
かっこよかったです。カラーで銃を構えるグラスハートもいいですが、モノクロのりょうがかっこよかったです。

まとまっていなくてすいません。
それでは失礼します。

### [3230] チョコ	2001.09.26 WED 20:40:22　
	
こんばんは。病みあがりにしては元気なチョコです。

最近になってCHにハマった私にとってAHを読むのはかなり厳しいです。なにしろCHの１０巻くらいを読んでる時にAHの連載を知り、香の死を知り、そっから３５巻を読むまではAHと平行して読んでいたので・・・CHのリョウとAHのリョウは同じリョウでも別人なので読んでて混乱しそうでした。最近やっとAHのリョウの表情が少し豊かになってきた気がします。来週は久々にガンアクションも見れる・・・かもしれませんね。楽しみだ！

今日は疲れたので、おやすみなさい。（ホントに受験生なのか？）

### [3229] けいちゃん	2001.09.26 WED 20:28:57　
	
今月号の感想
［３２２６］無言のパンダさんが最後の方に書いていた感想と似たような物ですが、なんか、りょうって、キッザーだとおもいませんでしたかあ～？「あいたかったよ」とか、「それはときめきってやつだ」とか・・・・なんか、どこぞの少女マンガのひとコマってかんじ～。ＣＨ時代のりょうは絶対にあんなこと言わないような気がする。私があんなこと男性に言われたら、絶対鳥肌が立つ・・ぞぞ・・・。なんか、久々のエンジェルハート、そればかり気になりました。ただ、カラーの表紙は、かっこよかったー。
あと、ＧＨが今ときめいてるのは、心臓のせいなんだから、自分の本心でときめく人、探してほしいなー。なんか、りょうと対面しても、年離れてるせいか、つり合わないように見えた。
今回は感想のみで、また書きます！

### [3228] もっぴー	2001.09.26 WED 20:10:47　
	
こんばんわ！
【レス】
無言のパンダ様、sweeper様レスありがとうございます。
多分、矢尾一樹さん、冨永さんの旦那さんだったとおもうんですけど、誰からもレス無いので心配になってきた・・。
あと、伊倉さん伊東家の食卓ナレーターされてますね！
【今週の感想】
ネットさん[３２２２]と同じような感想を持ちました。
私も、続編として読んでいるので、もう毎週辛いです。
まだ立ち直れません。（眠れない。）ジ＠ンプの連載が終わったあの日から１０年間待ち望んでただけに。
シティハンターが終わってすぐなら、ここまで引きずらなかったかもしれないけど。

### [3227] ＣＲＡＺＹ ＣＡＴ	2001.09.26 WED 19:40:16　
	
こんばんわ。ＣＲＡＺＹ ＣＡＴです。解禁です。感想です。

今週号のラストを見て、やっと盛り上がって来たなって感じです。『銃弾の雨の中の散歩』なんかさりげなく怖いこというけど、とてもイイ雰囲気ですね。なんかこのままパートナーになっちゃうのかなって思いました。それはいいんだけど、くっつくのはいやです。
突然ですが、香は生きている、とぼくは思います。ぼくの考えとしては、香がリョウにだまってＧＨの依頼を受けたんです(ＣＨを売り込んだといったほうがいいかもしれない)。そしてＧＨの夢の中で交渉を終え、ＧＨが目覚めた。そして、ＧＨをリョウに会わすために記憶で引きずったのではなく、ＣＨとの待ち合わせ場所に導いたのです。いつだったかリョウが『最後の仕事』と言ったような気がしますし。
それからＧＨが歳相応の幼さを見せたといいましたね(ちゃこ様【３２２１】)、同い年のぼくから見て(性別違うし、男子校なので女の子ほとんど見てないんではっきりとは言えませんが)、実年齢より幼く見えました。感情を消し去って暗殺をやっていたせいで感情面が成長してないのかな？そういうところから見て、ＧＨの更正というかたちで終わるのかな、なんて･･･。

まとまってないような気がしますが、これで失礼します。ＣＲＡＺＹ ＣＡＴでした。


### [3226] 無言のパンダ	2001.09.26 WED 19:37:04　
	
今日初めて、バンチ購入してじっくりＡＨ読みました。（すみません！汗・・）

私もネット様（３２２３）が書いておられるように「触れ愛」っていう言葉はちょっと適正ではないようには思いましたね。それがリョウ＆ＧＨを指してか、それともリョウ＆香を指しているのか？リョウ＆香という意味なら、なんだか軽すぎる言葉だなって思います。「おちょくらないで」って気分。

それはさておき、肝心のＡＨについては、ちゃこ様（３２２１）が言われるようにＧＨに可愛さというか「可愛げ」が出てきたように感じました。今までは「心を持たない殺人兵器」って感じで、表情も乏しかったけど、今週のＧＨには、「ときめき」を知った一人の少女の面影がたしかに宿ってましたよね～。
特に「会いたかった」と言うリョウに「私に？心臓に？」と問いかけ、「香の心臓で生きている・・君に」と言われた時の恥らう様子は、ホント可愛かったです。
ただ、最初に「会いたかったよ」と言ったあとのリョウの顔、
なんであんなに、のっぺりしてるの～？ちょっとショック。
目に鋭さがないからかしら？う～ん・・・
それからリョウの口から「多分ときめきってヤツだろう・・」と言うのは、ちょっといただけないなって気が・・・。
たぶん、そういう感情を知らないＧＨのために、心理を解説してあげたんだろうけど、なんだか「君はオレに、ときめいてるのさ」みたいに聞こえちゃって・・・（考えすぎ？）
とにかく、来週以降ふたりが「銃弾の雨の中」をどうやって駆け抜けていくのか・・・楽しみです。

### [3225] Ｂｌｕｅ　Ｃａｔ	2001.09.26 WED 19:36:06　
	
　　解禁になったので感想を書きにきました。
　　わたし、今回みたいなムード、実は大好きなんですよ。読んでてすっかりひたってましたもん。リョウのセリフ、あれはＧＨに向けてなんですよね、香へではなく。「多分ときめきってヤツだろう」って、なんか“おのろけ”のように感じたのってわたしだけ？
　　リョウと向かい合ってる香の表情が、「彼女のこと頼んだわよ」って言ってるように見えたんですけど・・・そしてそれをリョウも理解したように。そうだったらいいな、って思いました。
　　とりあえず、リョウとＧＨがちゃんと会話できてよかったな、って思いました。なんか、すっごく嬉しかったです。
　　ところで、Ｃ・Ｅの窓が防弾ガラスになってたのって、リョウと香があまりにもしょっちゅう壊すんで、それを防ぐためだと思ったんですけど(笑)　リョウはあの窓が防弾になってるのを知ってたから、わざと狙わせるためにあの席に座ったのかな？

### [3224] 玉井真矢	2001.09.26 WED 19:28:54　
	
「ＣＡＴ’Ｓ　ＥＹＥ」っていつから防弾ガラスにしたんでしょう？
確かはじめの頃は普通のガラスだったような？
（29巻「伊集院隼人氏の平穏な一日の巻」Ｐ82）

### [3223] ネット	2001.09.26 WED 18:34:23　
	
ところで編集さん。

「衝撃！の触れ愛に・・・忍び寄る闇の武装集団が？！」

・・・・・・・・・
・・・・・・・・・・・・・・・・・
お願いですから気持ちの萎えるようなアオリは止めてください（泣）
「触れ愛」ってオヤジギャグですか。「闇の武装集団」って戦隊ものですか。アナタ誰ですか。

### [3222] ネット	2001.09.26 WED 18:33:47　
	
「そいつは・・・多分、ときめきってヤツだろう・・・」
なんていうかねー・・・こう、リョウ・・・？・・・みたいな。
今週号で引きまくってしまったのはワタシだけでしょうか。ＧＨがときめけばときめくほど白けてしまう私・・・
やはり香が亡くなった時点で私にはこのお話は無理だったのかもしれません。未だに物語を楽しむことも、ＧＨに感情移入することもできないっす。回を重ねるごとに脱力していき、今週号のトキメキＧＨサンは私の中で破綻。来週号を買うかどうかさえ怪しくなってきました。

のめりこめない理由のひとつに「登場人物の気持ちが掴めない」ことがあると思います。私が週刊連載で読むペースを掴めていないためか連続性が感じられず、リョウやＧＨの持つ気持ちが悲しみなのか、喜びなのか、戸惑いなのか、憤りなのか、紙面から読み取れないのです。
ふう・・・もう１８話・・・そろそろ潮時か・・・

### [3221] ちゃこ	2001.09.26 WED 18:21:36　
	
すみません、度々。どうしても最初の書き込みが短くできなかったもので(^^;;)
今週号の感想２。です。

「ＧＨのこと」
初めて彼女の心の幼さ、全然育ってなかった「感情」の部分を見た気がしました。
たどたどしい日本語が、余計そんな感じにさせるのかもしれません。
小さなコマだったけど「ブンブン」と首を振ったＧＨは、年相応に見えました。
他のコマでも「可愛い」と思えたところ、ありましたよ。
それにしても、見事なまでの「刷り込み状態」でリョウを慕ってますね。
「夢の世界」で抱きしめられていたのが「自分」だから、当然の結果か・・・
「あなたをたくさんみるため」と言われたリョウが、
鳩が豆鉄砲くらったみたいな顔してて、何とも微笑ましかったです。
今のスタンスとしては、リョウは完全に「水先案内人」ですね。
今後、どんな形で接していくのでしょうか？
とりあえず「初デート（？）」は「銃弾の雨の中の散歩」のようです。
手を取っちゃう辺り、相変わらずリョウのフェミニストぶりは健在、ですね。

我ながら、今までよりＧＨに対して寛大な感じで書いてますね（笑）　
（過去にどわ～っとのめり込んで、色々書き込んだ事もありました。）
結局リョウ＆香は、どんな世界設定で登場しようとも、ＣＨ時代の絆や
性格を持った２人でしかないと、私の中で結論が出たからかもしれません。
しかも時間が経ってる分、その絆がより深くなっている２人。
２人の絆は、存在する世界が違っても、私には揺らぐように思えない。
そういうサイドストーリーを持ったリョウが、水先案内人として
ＧＨと関わる。ＧＨは「ときめき」が「恋愛」に変化して苦しむことも
あるかもしれないけど、まぁ、初恋は大体実らないものらしいし（笑）
それより何より「人間らしく生きる」道を見つけて欲しいと思います。
それが今までに殺してきた人達や、その家族へのせめてものレクイエムに
なると信じてあげたい。
現実の世界で、テロが起き、それをきっっかけに更なる悲劇を生みそうな
今だから、余計にそう思います。

最後に。もう一つだけ。
もっちーに突っ込まれてましたが。「窓に防弾ガラスを入れてしまう」
そんなあなたが大好きです、海坊主サン（＾＾）

すみません・・・第２弾まで、長くなってしまいました(^^;;)
では、本当に失礼します。 
